中共發封海令 傳為新航母試航清場

中共發封海令 傳為新航母試航清場

■首艘國產航母

新航母要試航？解放軍演習頻頻，遼寧海事局前日又連發三個禁航通告。由當日起至28日，在渤海北部執行軍事任務。內地軍事迷盛傳國產首艘航母或在4月23日海軍節試航，但內地軍事評論員則否定，認為只是遼寧艦將繼續實戰演習的可能性較大。

出動遼寧號機會較大

解放軍繼本月12日上午在南海海域舉行海上閱兵，18日在泉州對出海域進行實彈演後，遼寧海事局網站在上周五（20日）連發三條航行警告，一是由4月20日至27日在渤海海峽與黃海北部海域將執行軍事任務，任何船隻在上述時間內不得進入通告中指定的大連對開海域；二是由4月23日至26日，在秦皇島對開渤海海域有軍事行動；三是由4月23日至28日在葫蘆島對開渤海北部有軍事任務。

內地軍事迷期待中國首艘國產航母或在期間試航，有分析指，警航範圍附近的遼寧大連正是中國首艘國產航母的建造地，而葫蘆島興城附近又有殲15航母艦載機訓練基地，加上4月23日是中共「海軍節」，國產航母很可能「驚喜呈現」。不過，觀察者網軍事評論員則指，根據遼寧海事局發表的禁航通告，將進行「實彈射擊」，而國產首艘航母的海試預計還沒有到這個階段。另一方面，遼寧號前日通過台灣海峽後，繼續向北航行，應該是前往這一海區進行海上實戰演習的可能性較大。

新浪網

上一則
急流中練習 桂林龍舟翻側17死

下一則
細路冇心之失 大肚婆kick跌報復無陰質

XX了，X的蟈

泛民打手LIKLN

食屎啦，4月23日係世界閱讀日，中國人學好中文日，莎士比亞生日

上一則
急流中練習 桂林龍舟翻側17死

點解唔去太平洋試?

一定嚇死美國第七艦隊

想重演北洋艦隊既威風

支那軍艦:等等,口交部還沒攻擊

贏到喊

驚沈船比人知？

不自量力既演繹